\section{Gefahr bei Garantie}
\begin{frame}
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis} %Inhaltsverzeichnis 
	%\begin{multicols}{2}
	\tableofcontents[currentsection]
	%\end{multicols}
\end{frame}
\subsection{Was wird unter Garantie im rechtlichen Sinne verstanden?}

\begin{frame}
	\frametitle{Definition Garantie}
	Was ist Garantie im rechtlichen Sinne?	
	\begin{itemize}
		\item Garantie ist eine zusätzliche Verpflichtung 
		\item Erweitert die gesetzliche Gewährleistung
		\item Muss vor Abschluss eines Kaufvertrages erklärt werden (§ 443 (1) BGB)		
	\end{itemize}
	Garantie lässt sich in zwei Arten aufteilen:	
	\begin{itemize}
		\item Beschaffenheitsgarantie
		\item Haltbarkeitsgarantie
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Beschaffenheitsgarantie}
	Beschaffenheitsgarantie enthält Zusicherungen des Garantiegebers zum Zeitpunkt des Kaufes:
	\begin{itemize}
		\item Beschaffenheit
		\item Funktionsfähigkeit
	\end{itemize}
	Bei Verletzung der Garantien muss der Garantiegeber:
	\begin{itemize}
		\item Die Sache umtauschen
		\item Eine Nachbesserung des Mangels vornehmen
		\item Den Kaufpreis reduzieren
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Unterschiede der Beschaffenheitsgarantie zur Gewährleistung}
	\begin{itemize}
		\item Erweiterung des Mängelrechtes (§ 280 (1) BGB) durch Schadensersatzforderungen auch bei Nichtverschulden
		\item[] $\Rightarrow$ Verkäufer sind für Garantien der Hersteller ersatzpflichtig
		\item Bei Gewährleistung findet nach 6 Monaten eine Beweislastumkehr statt (§ 476 BGB)
		\item Bei Garantie liegt die Beweislast für eine unsachgemäße Behandlung der Sache während des gesamten Zeitraumes beim Garantiegeber
		\item Der Zustand der Sache zum Zeitpunkt der Übergabe ist bei der Garantie irrelevant
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Haltbarkeitsgarantie}
	Die Haltbarkeitsgarantie liefert Zusicherungen für einen festgelegten (frei wählbaren) Zeitraum:
	\begin{itemize}
		\item Haltbarkeit
		\item Funktionsfähigkeit
	\end{itemize}
	Bei Mangelansprüchen muss eine Kompensation des Garantiegebers erfolgen (§ 443 (2) BGB) \newline
	\newline
	Die Garantie kann für die gesamte Sache, oder einzelnen Teilen ausgesprochen werden
\end{frame}
 
\subsection{Welche Risiken bestehen?}
\begin{frame}
	\frametitle{Gefahren bei Garantie}
	Bei der Garantie gibt es keine Möglichkeit zum Haftungsausschluss (§ 444 BGB)! \newline 
	Um Gefahren bei der Garantie zu vermeiden sollte:
	\begin{itemize}		
		\item Eine klare Definition der Garantie erfolgen
		\item Eine zeitliche Begrenzung angegeben werden	
	\end{itemize}
	Der Verbraucher hat das Recht auf eine Garantieerklärung in Textform (§ 477 (2) BGB)
	\begin{itemize}
		\item[] $\Rightarrow$ Ordentliche und gesetzeskonforme Formulierung ist entscheidend!
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Anforderungen der Garantieerklärung}
	
Jede Art der Garantie muss bestimmte Anforderungen erfüllen:
\begin{itemize}
	\item Einfache und verständliche Formulierung (§ 477 (1) BGB)
	\item Hinweis auf die uneingeschränkten Rechte des Verbrauchers (§ 477 (1) BGB)
	\item Auflistung von (§ 477 (2) BGB):
	\begin{itemize}
		\item Inhalt der Garantie
		\item Geltungsdauer
		\item Räumlicher Rahmen (z.B. innerhalb der EU)		
	\end{itemize}
	\item Angabe des Namen sowie der Anschrift des Garantiegebers
\end{itemize}
	
Erfüllt eine Garantieerklärung nicht diesen Anforderungen wird sie damit nicht unwirksam (§ 477 (3) BGB)!
\begin{itemize}
	\item[] $\Rightarrow$ Zusätzliches Risiko bei einer fehlerhaften Garantieerklärung!
\end{itemize}
\end{frame}
